［三行撚入］召喚裝修/地盤巴絲

入來講下自己咩工種
油漆
搵唔多只夠兩餐食

初學做騙頭

半年電燈

巴打唔洗做

利申 開緊工

幾判？

2

我地呢d裝修佬
假日一定放
住宅冇得進場

嘩
大粒野
我老豆都只係3

小弟廢柴一個
乜都唔識

做冷氣

睇黎巴打做開豪宅 d濕鳩住宅邊個理

幫大判打工

ELV sub 仔AE

類近啦
有個老豆同班世叔伯照住咁
Btw我仲係學緊師
入行兩個月批灰仲好過有d師傅
發現有好多都係靠呃
Cic好似冇用

唔蝕錢就夠

由設計睇場到雜工自己做晒🤘🏻

屋邨裝修？

裝修嘢
弓戈

自己跑一腳踢

單單都蝕

賺一蝕十都抵

初做安全

裝修打理

安全佬好臭串

新仔幾錢人工架

裝修

慘過低過老雜
助管仔

大判？

上到去咖哩食滯你

無丁錯

唔明

我估咖哩人

鬥木佬

做緊個死人裝修大地盤， 仲有4層話要過年前起貨。

日撚日追我d 門起貨， d 管理都on撚99, 裝晒上去， 其他人都追唔上， 撞撚爛晒d 門框

幾個月電燈佬

最撚火滾就係呢d
好似我果邊咁
我地批好油好兩三浸
佢同我地講要界坑整水喉拉電線
不過都唔關水喉佬電燈佬事
係腦細個期有問題

你地去左考牌未？

我打算過完年去考返個大工牌

釘板紮鐵落石屎同埋渠
入左行一年仲慢慢學緊

物管技工

巴打開咁多範？

風火水電範範齊

仲有大量家居維修，水泵水缸
反而我想跳出去做電，油漆

打理

幾年經驗幾錢人工

2年，30k
巴打同post?

我年幾14k
巴打邊行咁高人工
我木器

我公司做鐵器
高人工因為多野做
壓力好撚大

workload match返人工都正常
我第一間係鐵器
但都算hea
見到你開post要帶埋野返去做

巴打讀過咩，咩學歷？

冷氣學師

中七畢業咋
無讀過工程
所以依家跟得好辛苦
搵緊課程打算進修返

鐵器咁高人工得紮鐵
係site多定寫字樓多

2邊走，不過最近多左係寫字樓搞文件野同埋開會

福利如何假期多少

做大判嘅安全咪臭串.. 我呢啲二判安全仔好低聲下氣...

天花佬

茶水

奶系電燈仔

全行最憎既磨牆佬 一開工就由朝屌撚到晚

讀緊cic既水喉

無咩後生仔入行嘅冷氣佬

分體冷氣佬
尼個月手停口停 未開過工

true
講開安全，係ive讀咗個安全HD，搵咗一段時間都無
轉咗做打理，而家諗住去讀civil hd
double hd

各位準備開工啦

搭棚打雜

水喉仔

我未停過， 做到過年前都冇得停
好辛苦， 十日冇休息

利申：鬥木

有得開工係幸福

做到谷鳩集呢
四沙仔比d 二判玩到陀陀轉， 垃圾管理。
仲有一班垃圾雜工廢中，廢人。

咁大怨氣 點玩法

叻在泥水、電燈都未做， 鬥木佬行先

兩年電燈

我呢邊泥水 水喉 電燈 煤氣 雲石未做
油漆行先

痴撚線 同佢同層就仆街焗撚死

冷電水喉

做緊大維修成棟 剝皮
業主個COW 人係幾好
但煩到仆街 勁高要求

電工8年
領班仔

話就領班
但冇人幫
獲獲自己黎

我乜都唔識讀緊BS...請問大工係學啲咩？

咩叫打理？
點入行？
想轉行

有冇裝玻璃巴打

天花間隔

二沙三沙既地盤管工

pt BS?

有冇測量巴打

半年水喉仔 大約14k 平均22-24工

巴打好大隻？

好難講實際係做咩
從小講起咪係管理地盤自己公司既工人，處理下d文件，開會夾野
但最緊要係襟屌，乜撚都要處理
有時有d工程公司會請d地盤助理，幫手駐地盤幫個打理執頭執尾，處理下d文件
即係駐地盤文員咁做上去
但人工好低同好睇你跟咩人，有無野學，分分鐘浪費青春
最撚好同快就係識人

哇 比人食左好多wo

兩個月油漆仔 800工 平均24-26工

全中

唔係好大隻 8嚿腹肌姐

幾錢一日

得唔得閒間中幫下手

咩盤巴打

冷氣佬 風喉佬

我想搵個夠氣夠力既人幫我扶下d 門， 同搬下。
一個人做辛苦同耐。 又要扶又要上鏍絲

仲有想問下有冇油漆佬手掃漆係ok?
需要搵人執色

same

師兄

巴打

係邊做緊

馬鞍山
做政府嘢

我做天花，但呢排無工開

搭單問下
有無電工係到
之前個仆街電工 將13a電借燈氣
我宜家可以點解決

有冇part time

學師仔 500 濕尻老闆半年唔加人工

巴打 我都係學師仔 不過都有6-700

今日早收工 比人屌上天

釘板佬

其實我係新入行d學徒仔

做班打理條靚

咁低

真係幾低， 我初入行果時已經搵17k

認真，巴打我可以幫你手，做左年幾鬥木..識開料整櫃造傢私計料開墨

好呀，pm 你電話我， 我要人就搵你

做幕牆
想轉打理
但完完全全唔知點入行
追完post都唔知下一步做乜好
人工around 2萬

Lihkg唔識pm

濕尻油屎仔

又好似冇pm 功能wor
比line or wechat 我， 再交換電話

搭棚佬報到 做左年半 仲一唔學緊

路

偷火
除左即場屌鳩佢
仲可以點

得5舊水明顯比人食到入肉啦
仲做？
快d識其他師傅過檔啦

冇墨斗既

前裝修撚
維修撚

點入行

整完成年先知咩事

一係你好低人工明比人搵笨都肯做， 學識就跳走。
一係識人帶你做。

蛇仔

搭棚 師兄地盤定濕碎？

大陸D撚樣最興偷火

想問問各位裝修師兄
入行要準備d咩？
26歲先入會唔會好遲？
唔識人係咪冇出路？
會唔會經常開唔足工？
有冇師兄帶細佬我入行
對將來好迷茫跪答

人如其名

搵兩餐過得去

水喉佬

呢一行30歲中就有大工牌都叫做年輕

半年電燈仔
過埋年打算轉搭鵬/扎鐵

打鐵佬

學徒仔
幫啲師傅執頭執尾

間中要做埋玻璃、地（教）

大判做濕9 ta
完全做緊ae 野 乜7都要理

冷水佬

大判做緊19 Eng

係味等你d 框收牆修口

乜學歷
有high dip 可以去做site supervisor
慢慢做上去management

想問有電牌仲駛唔駛考大工牌

油漆佬報到
學師一年 出黎跑左一年

Detail

裝修定大樓多？

半年裝修 住家 寫字樓多
一年大樓 前排係紅磡海旁最近落成個中國人壽個地盤
依咖去左元朗

風喉學師 650工 個個月開足

收師傅未？

site sup 即係較為多文件野做既管工
日日ot到你仆街不過無補水，想做裝修既都係做師傅好

新入行 鋁樓 1200蚊day

$850 😪😪😪

應該仲係$550

Site sup 主要係管各個判頭工作安排，物料存放，開墨
叻d既就可以夾埋裝修detail ,文件野傾向daily report, material inventory

至於OT , 我又唔覺得OT 係一個問題，你新入行無經驗就要用多d時間嫁啦

做工人唔係唔好，問題係你做四五年後，你都係工人。你做到40-50歲都可能係工人
我識人做六年由最低級既site sup,做到上PM都有
有人做十年都係site sup.

同睇清楚係做裝修地盤定大地盤。
做既野會唔同
裝修地盤，環境乾淨d，有機會有冷氣
主要係商場同商廈，時間短，大壓力
經常開夜

大地盤就好撚污Jo, 但準時開工準時收工
時間長，長到有時會覺得悶

住宅盤
收工準時
有冷氣
乾淨
有女工清潔

得罪講句，ot係無問題，不過問題係間間都無補水
仲有你工人拎個大工牌，日日準時收工有成3皮一個月
就算你由site sup 做到pm位，個名係好撚威既，不過咪又係35k一個月
做工人醒少少同搵到人既咪自己做蛇頭，三四沙
依家d判頭公司老細個個都係自己由n沙做上去
由得兩三個師傅做撚到接過百萬標，而做緊pm既又由幾多個再上到director先

係， 所以有時自己要諗
我讀書仔出身，你叫我去搬兩板石膏板我都搬唔掂

消費勞力有問題，但要消楚自己係味做得住
做學師真係要尊嚴放到最低
太多師父脾氣既老屎忽玩死d叻仔，同你講就日日準時開收工，你無講星期六日紅日要開工喎

另外由工人要做到蛇頭既過程要用幾多時間我真係答你唔到，但SS 做到PC or APm ，勤勤力力2-3年一定得

做豪宅最撚慘， d 仆街有錢佬玩你兩三年都無問題

其實巴打你係咪做老細，我真係未見過有人咁吹奏做ss
呢行新人肯做ss既仲少過學師仔，因為做過工程既都知ss個位幾惡頂,上至開會俾cow屌，下至工人無水飲都可以走黎嘈你一餐，仲未計幫公司班qs大帝影相，畫圖，最忙個陣每星期ot 20個鐘但咩都無，分花紅仲要等班pm分晒先到你，每日除埋連個新黎既學師仔一工$600都無

除左d老細位外我真係諗唔明仲有咩人會咁捧ss
依家裝修係工程好撚hit,不過間間都請唔到ss就知咩事啦

我係個PM仔姐
我都係26歲轉行由A site sup 做起,我明做細有幾慘幾辛苦,你講無錯 開頭真係慘過做狗，重要帶埋老母返工
但唔捱得無熱情點解做工程。

請唔到SS我覺係，你有料識做野既就去做Site agent或三蛇，讀過兩年書既就淨係會in PC，ss個名又柒又無錢，阿水去in咩
所以無經驗又想入行一定係做學師或SS

行師傅都係一條出路，但好多野真係師傅自己先知
我夾開好多師傅都唔會叫自己個仔跟自己搵食，佢地好明依行幾撚危險同辛苦。唔少人少隻手指周身傷,跌親第日都要開工因爲唔開工就無錢

做判頭最大壓力唔係無野做，係收唔到錢
家陣d仆街MC 最叻既係扣起你上單既數，你完佐下單先比錢。 一係就後加一蚊都唔比
我過年時，我都玩唔少判頭玩到死死下

我自己都想多d新仔入行做師傅， 你係行內人你應該好明白青黃不接係一個幾嚴重既問題
多d人做，我地做mc 多d選擇比d價又再壓低d
同靚仔好呀，屌到佢反皮佢都唔敢出聲

老豆帶入行
有班世叔伯照
我都睇緊青黃不接到時點算
師傅就一定到到都唔夠
唔做你咪做其他

其實我本身好撚忙，我重比我老闆屌緊單野慢
但我真係唔想搞好撚厭
人做PM 我做PM
我重慘撚過site sup
條靚夾到d野錯撚曬，放撚佐假，個師傅一打黎就hi 你老味，問我點睇個地盤
重話拉人走

所以我都會諗做判頭好過做site management

棚佬留名

小電工留名
唔好不停問有冇燈/線/火牛，物流唔買野/cut單關我撚事咩

19 BMS仔

做得個19EA要睇晒成單 retrofit
仲要冇人幫。 就黎連線都要自己放埋

BMS 係味building management system
除佐冷氣重可以control 乜

果個資深工人注冊
你有電牌的話
可以考其他工種的大工牌
例如水喉
利申 唔夠10年 所以冇得申請

小弟近排狂比D師傅屌
D老屎忽講野又唔清唔楚
做到冇心機

跳唔跳出去跟人做好

唔過塘唔會肥

不過我個行
行頭好撚窄
第時一定有機會撞返

岩岩入行3個月水喉仔

我自己出去搵工入行， 做左半年跟返自己老豆。
跟佢做多半年， 而家可以判野做

已經係大工日薪1.5至2倍

主力冷氣
你有咩想要做remote咪可以控咩

你跟緊乜
有時d師父係講到一舊舊
拎住張圖問味屌少d

其實我想講套野話就話跟logic
D on9stuff一手動整野就壞好撚煩

有d 師傅真係係咪都屌左你先

想問下油漆難唔難捱依加讀緊油漆 但其實仲未知係咪想做呢行 仲諗緊下年報返學校讀書定出黎油漆 比啲意見

有無扎鐵佬🙋🏻‍♂️

捱唔難
係搵門口難
你話讀緊油漆
我估你係cic
但你一出來冇經驗收中工
冇咩門口會比你入
而且好多野要重新教過你(聽老豆講)
咁不如請個學師
就算你肯減人工收學師
但你個牌係中工牌
出數都係要中工（好似係 唔清楚）
仲有
你讀完揸把灰匙未必好過人地學師做大樓一個月
油漆入行其實幾難頂
冇人照既話
師傅就睇人
有師傅就屌到痴撚哂線
都有師傅好好人
但最多師傅係唔撚理你
好多師傅都同我講
唔係你老豆我真係唔會哂心機去教你

有大老細照？

老豆照， 不過d 管工同其他師傅對我都幾客氣。
唔係驕傲， 我學左幾多料

今日買左， 連風車鋸， 終於唔洗有線

油漆好少火爆
不過家陣好多人批灰批到一舊舊，佢老味省灰又唔落壓尺
成個天花一浪浪咁，重要同你講要開曬燈先執
我開得燈重比你省灰咁我d清潔味要 擦到仆街
無曬計

同搞乜咁少細油佬
好既細油佬真係可遇不可求

Av佬

做錯屌都可以接受
不過d人話企係到學野個D
真係on撚9
教都未教，企係到望左次
點會識呀 on99

好多師傅做野粗係真
因為以前收貨鬆
識放油油落牆就得
批灰又求撚奇
有灰屎又唔理
有老花又唔帶眼鏡
睇野又唔清 唔夠眼水
省沙紙又唔撚透
點會做得靚
宜家收貨一嚴
咪好多都仆街
因為佢地做慣手勢
幼唔到
好似我學師三個月
批薄灰靚過我老豆幾十年

老花唔帶眼鏡，重要我set埋支燈比佢

其實av好唔好做
工作環境又舒服。 而且好似有假有市

D人懶唔check乜都話你壞先難搞

其實點解你地會揀做油漆？

成世鳩鳩下， 最多做下3,4判， 永遠做下把位比人點

油漆好唔好做
想轉行
通常返幾放幾

依問題等如問人點解做工程唔做會計一樣
行行都有狀元
個個都唔做,到時交貨交清水比人咩

油漆比較難做到老闆。 打工命多， 手勢好可以判下油漆做， 都係做人工多。比較叻既師傅就30-40k

泥水人工高， 易做判頭。 成師月入36k-40k
判埋野做就平均5-60k

鬥木佬好多做到大判， 現時既老闆大部份鬥木佬出身。 打工就唔夠泥水佬好。

但係油漆係最唔辛苦，最唔洗用腦，返工帶條撚就得， 少煩惱。

泥水最辛苦， 要求體力最高， 要好捱得， 現今黎講幾好前途。

鬥木就而家比較難成師， 太少做現場， 都係睇你跟到咩老闆， 學唔學到野。 要求有腦醒目。 人工唔高唔低。

利申：三樣都叫識識地， 油漆、泥水 中工級數， 鬥木大工。

鬥木大工 ？？ 想問下學左幾多年師 現場開料做櫃有無問題 因為咁岩接左單住家 想搵鬥木佬幫手 埋年個個唔得閒

我都好唔得閒， 一路趕貨做到過年前。

安全，算唔算
安全真係唔好做，無事就好輕鬆
一有咩事，如勞工處，fatal case就

好做到仆街 我覺得

傢私安裝

泥水佬~

裝修哥哥

吹吹

講前途一定係泥水佬玩晒
後生仔入行做幾年就有個打理位可以做
因為依家班泥水佬真係好多都連自已個名都唔識寫

做打理邊夠落手做加判頭好搵

冇事冇幹就好做

呢行最撚辛苦係老細叫飲酒

除左地盤，入邊行比較好？
細木，油漆，水喉，水電，諸如此類

留名

巴打判開大樓定細木做開？

我一入行就跟老豆做鬥木佬，不過做到學有所成就開始做大雜，乜都要識做，不過我老豆教我行偏門少少既，佢話..做鬥木最緊要識修口，識修口做乜都難唔到你

判就一定係判大樓好做。 細木一係自己做老闆， 一係打工。

正， 交換下contact, 第時大家一齊拍住搵食

鬥木佬最開心係多架生玩， 風車鋸，釘槍，積梳，油壓鑽，機械鑽，閘鋸，石屎槍。

練得個底厚， 學其他行好易上手

電燈

仲未有pm..鬥木佬做老闆買工具好dum本要

萬零蚊夠買一套既

天花仔

我都想做油漆，電

宜家物管技工

當你大約兩個師傅用一套
鬥木老闆有兩三套係手好正常

岩岩讀完建造業細木
有冇巴打請新仔

上facebook 個裝修佬 搵下。

巴打做緊邊頭

豪宅先唔理

Me too

所以永遠都係鬥木佬大大聲點油漆佬執油
然後細細聲賴泥水佬唔平水

散仔唔孭飛，孭飛變散仔

聽師傅講：
油漆奴隸命格 出頭都要等十年
水電多後生 算係好景之餘又無咁難做（main電副水的話）
細木香港地仲有人做咩

以前做跟工程成日質啲鬥木佬問佢做到咁On9 點修口
於是佢地就話： 你唔出聲就修口啦

屌，講撚中

要做實有， 果期如果唔多野做， 接到唔通又搵廠造咩。
幾萬蚊櫃自己做現場賺晒， 好過當中拎1萬幾千找數。

電燈仔，曰日修槽，當砌高達

一睇就知泥水佬最高戰鬥力啦

想由廚房轉行做，

講小小自己背景先，

有老婆，有個女，岩岩出世，

以我所知三行就係手停口停，

但我就想入行，貪時間好，返早收早，放紅日，可以陪屋企人，但怕人工唔穩定，始終我有一家大細

我做廚房只係得19k,就算遲下升多級都係得二萬多少少

所以真心問意見，同我自己係瘦底

冷氣chiller

幾歲？

冷氣

你轉行既話短時候應該上唔番呢個數

a 仔 電仔

25

下，咁係咪姐係唔洗轉

唉

天花仔 入左行幾個月 15k 班師傅同老細對我都算唔錯

物管仔，有電牌，過完年想轉出嚟跑下

要做多幾耐先升多級？

收到料，下年之內囉

咁做廚你既前境好好多，加上有個小朋友，唔好搏轉行。

有負擔你就只可以掛住搵錢， 要搵錢又點學野？
見好多40幾歲仲做緊雜工， 有d 做一世都未師傅。
唔係有人帶真係唔好轉行。

我問你而家叫你搵返14-15k ,仲要做到狗咁捱2-3年你得唔得？ 所以轉行你條路好難行， 除非你好醒。

咁可能我之後搵番份飯堂既工種好d

同埋我想轉係因為做廚既時間實在太長啦，

紅日假期，節日都要返工，

唔想個女出世好似無左個老豆咁

學師仔好辛苦架wor, 又要襟屌， 又要做咕哩。
果時我就係唔想比人蝦， 唔收錢都去學野幫人做， 又試過跟老豆做幾個月冇糧出。 呢行係有料先有得講搵錢， 冇料人地當你臭四。

學晒基本野跳槽啦巴打
利申:2月開始做學師500 8月跳槽850

我見d 天花佬， 一大班人開工， 個個都成身架生， 其實係自己買定老闆出？

2種都有
要睇公司點傾

可能1年-2年內就上得番

半年都得， 唔怕辛苦， 返22工以上一個月， 學師都可以接近2萬。

22工，姐係22日？

小判頭乙件留名

廿零工唔難喎，做靚仔果時800一工平均都2-30工，唔怕辛苦開下夜唔難有

點會無，新仔雜工差極一工都$650-800。不過真係最緊要識人同跟個好師傅，我係你會轉，最多辛苦D捱下，做裝修有前途過做廚。

我做廚，現家做到三爐，雖然黎緊會上到二位，

但人工都係兩萬多小小，同有半份花紅咁大把，

我想轉既原因主要係想要時間姐

識唔識朋友做呢行先？裝修D時間係幾好，打自己工既話又鬆動。

我返呢行都係因為多假
又可以有生活

我有d廚房朋友轉左去做水喉，算唔算

多假？ 你夠錢洗?

算
不過水喉唔好做

做水喉d 人好似好大隻。

覺唔覺食半年香港好撚靜，出面好多main con 炒人

最重要係時間彈性
我多數返25工
有時返得22-23工
錢銀都算夠既
Btw工數我篤
我對上有老豆照

旺到仆街wor 做到狗咁

幾時照下我 好驚下年冇野撈

個post主要都裝修佬

比你都唔會做
收貨嚴
又要快手
人工唔大

你地做d 咩？

釘板佬有冇試過得偉雷神鎚？
我買左支， 係幾好用
d 力扑落去好集中

做左一個月消防喉

好似幾得
有無10磅版?啱啱有幅4吋石屎牆要拆

大樓盤打理留名
裝修最有腦既係鬥木佬, 最求其既係天花佬, 最悶棍既一定係大油佬 最多野講一係細油佬

最麻煩就係安全佬!

冇， 得釘鎚

有無巴打請新仔 做左幾年It狗呢家失業想轉行
Yipwingtim.lihkg@gmail.com
有平安卡同工人證

泥水佬呢？

建議真係想入行又唔識人一定要去建造業議會讀個課程。 起碼叫識做野先出黎搵工。

做裝修好少請新仔， 因為裝修budget 少 , 收貨要求高。 唔係老豆或者親戚唔會有人帶你。

唔識人一定係做地盤， 多工返， 多你一個唔多少你一個唔少。 有時間比你學。 醒目仔既，又識到d 師傅話帶埋你出去搵食既， 咁你就學多野。 唔係我見好多人做地盤做幾十年都係做粗野。

好做就一定裝修環境舒服d, 但壓力大， 手門好就無限工開。

做大地盤就講親都起碼做半年， 穩定d

講真裝修請你話就話學師， 實質好老實同你講， 老闆搵你當雜工苦力用， 冇用果時就叫你休息。所以開唔足工多數係手野唔得，料唔夠多。
呢行一定要有人帶條路就好行， 唔係既話做幾年2打6比d 師傅屌下先啦

最後， 新人入行真係唔好下下諗搵錢住， 當你學有所成果時， d 人求你做野咁就掂啦。

唔用呢d鎚仔
睇就覺得重 同埋唔夠長

最柒污糟咪泥水佬，佢老母10個9個搞撚到周鳩圍都係

今日玩呢樣

是日笑話，
隻趟門條路軌spec寫佐要69mm ，
唔知發乜神經我條靚又信個門廠佬話80夠做
黎到緊係裝唔到唔夠高
仆佢個街個門佬同我講吊高隻框就得
屌佢老母，咁我隔望個幾隻門點追alignment

好撚痴鳩線

我就係安全佬

鋸短隻門得唔得？

室內裝修，睇場

或者你畫一畫個情況黎睇， 現場改咪得

鐵門黎，無啦
應該係要89 ，門佬話80 得
開頂裝唔到味叫佢做過

問題係點解條靚咁戇鳩，spec寫89都唔跟

出身問題
木佬做野用mm計，泥水用吋計，打拆佬用井計

所以裝修多數睇木佬做頭

明你感受，咁建議你更加要早d轉
趁佢仲係bb未夠過癮

利申：而家賺少幾千都要早收工陪個仔

做緊鋁質執色仔
日日準時收工

泥頭佬跟本係咕哩 不過佢地做野唔洗成本，包賺。

咁講都無錯，泥頭佬係純點力量
好唔好係睇快唔快手，有無手尾
打拆一係唔奶，奶得可以好大單
利申:泥頭佬出身

我都係個仔出世先轉行，陪多d個仔
有時賺少幾工勤力d學野，做左1年左右開始接野做

E&M AE仔

冷氣學師仔留名

我岩岩開左個telegram group, 歡迎各位同行join

9up 吹水

墨斗仔

無從入手呀老友

井喺點計？

做緊電工學徒計劃，啱啱做左半年多d,人工350$/day

我老闆想揾佰搭

利申：人手編排

有冇人係做消防
做咗1年多少少
週不時俾人叫自己一個返以前d盤改位/執手尾
但人工應該圍內最低
因為最遲入

10呎x10呎

巴打咩地盤
幅牆有啲熟口面

呢把真係好好用
但老細教落如非必要咪用無線
上場既機會少之又少

其實呢度有冇機修巴打?

路過純粹入黎屌下d安全佬老母!

如果有鋸床一定用鋸床， 不過你呢把正， 要周圍行做野就岩用

十撚足中學d 風紀咁

唔講得， 成個場得我一個做果泛， 唔想起底

地盤細要裝櫃，放唔落鋸床， 帶去做修口咪岩晒用囉又方便。
d 老野死唔信充電工具夠力

低壓電算唔算

低壓電其實做咩？

門禁 閉路

你邊個盤？

屌佢老味，好心atal班靚唔撚識野就咪撚亂開人地天花生口

$350－工
學徒計劃低到咁？
個價老雜都不如喎，巴打學到野好跳槽喇

一年紮鐵

師兄d工具好pro 如果唔用鋸床都係用水機開木板 有時開圓位都係行磅推，推撚到我

老一輩係咁，仲死都唔信支hilti好用過紅m

搵幾多
想sem break試下

呢部野我鋸2吋厚實木門一刀過
鋸碟利，機身摩打爆炸力強

識人同唔識人有分別架喎
紮鐵唔係你想就有得做

利申:唔識紮鐵

會唔會好快冇電

佢話我支鑽冇力， 佢用開果把紅m 好力。
跟本係支紅m 反震力強 佢就以為特別好力。
再同佢理論多兩句佢就話佢自己咩工具都做到

用成日都仲大把電

好似幾正
不過我都堅持用有線工具
一黎充電架生好撚貴
二黎唔記得叉電就坐咗係度

行黎行去拉線好晒時間，加上我做緊個地盤5-6千呎一層， 我慳好多時間。做快2工支野係返到啦。
仲有一粒電叉一個鐘，用成日。唔存在唔夠電用問題

其實無線係幾方便嘅
不過地盤通常都唔會有
地盤有靚架生放出黎轉個頭就俾人拎撚埋
鎚仔都有人偷

我大把錢既話都會買晒hilti

但係鬥木工具既話hilti 唔係特別出色， 反而係天花佬果d 石屎釘槍就要用hilti

dewalt 真心正， 用過就知紅m 垃撚圾

建築地盤既話岩用就拎架啦。
你做炒定打工？ 釘板炒家大約搵唔搵到3千一日？

目前都仲係打日工啦
而家日工都3000啦 炒家4000up架喇

我都想做， 我而家都未搵到3千一日， 最勁都係間唔中2千幾。

巴打你細木工?

係呀

原來細木工咁高人工
我之前跟過我老豆做泥水 嗰個鬥木佬先1200蚊

鬥木打工係咁多， 通常搏殺判大樓裝門/裝廚櫃就搵到。

真係唔知
但你哋做嘢咁精 我哋做嘢咁粗
你真係轉咗做釘板我估你都會唔適應

仲易做， 淨係出牛力
牛力我都有d, 防火門我都一個人可以上到

如果你以為釘板只係用牛力就大錯特錯
淨係睇地墨都有排學
不過當然行行都要用d腦
只係我覺得釘板需要用腦嘅頻率比建築地盤任何一飯都要多
釘板容易做但要叻好難

你地釘既模用幾分厚板釘？

20mm厚 通常用三呎乘六呎嘅夾板

咁講真接到就唔怕買架撐，用靚d做野都快手d啦(好似係)
把hilti炮仔用左4-5年今年先要入廠換碳刷電線，換轉係紅m都唔知整左幾多次
接到打一百幾十井地台實買hilti大炮

請問電燈巴打 係咪做緊「香港電燈」？
另外，有冇巴打做緊媒氣公司？

紅m 炮仔打一個鐘就熱到

水喉佬報到

無知一問，手提工具得偉同hiltg邊個好用啲？

DeWitt 淨係用過把古董級老虎鋸同識個水電佬借用過12v電批幾好力
hilti 除左炮仔就識個泥水佬用hilti電批開料
聲稱用左十年未壞過

最大分別應該係價錢

hilti 係工程界既法拉利，賣品牌， 當然性能一流。

dewalt 我覺得係上級benz /bmw , 一句講晒， 好用勁

dewalt 黎緊出60v 工具

達人有無用過hilti 蛇矛炮尖
好想知係咪真係咁堅

我冇幾可拆野， 最多都係用紅m 炮仔打下牆身瓦。
不過我信係真係勁過一般炮尖， hilti 最出名就係鑽、炮、石屎釘槍。

鬥木仔
sorry lo

鬥木就而家比較難成師， 太少做現場， 都係睇你跟到咩老闆， 學唔學到野。 要求有腦醒目。 人工唔高唔低。

學左一年師未成師
走左出去做維修野

搵我

有冇師傅請人 齊三寶做過幾個月地盤 依家無野撈

巴打，其實難唔難入呢d公司，之前讀酒店做飲食，呢行白紙一張

我都想入電燈公司
想攞電牌同入電燈公司兩回事黎
大公司咪睇下有冇賣廣告請學徒，一係報I大嘅電氣科，睇下畢業果陣有冇公司入學院請學徒

唔該晒巴打
順帶想請教下，小弟半途出家，想脫離飲食，求長遠、有門手藝同時間穩定，唔求好高人工
以下幾樣，大家會點排？ 推土挖掘機、水喉、自動扶手梯
Thank you

雞頭好似要排6，7年先有位讀
水喉佬就重磅野
佬就人工低，如果係保養組分分鐘要輪夜班
單純穩定就向維修方面發展
起碼冇樓起都要整呢整路
讀屋宇裝備樣樣掂下，睇下邊樣興趣大啲

睇下其他師傅有咩見解

終於收工， 今日條女送左聖誕禮物

架生大合照

做下雜工先

咪學維修， 維修咩柒都半桶水， 永遠2打6呃兩餐、劏客。

做好學定有一科専門其他半桶水其實就夠
其實維修比裝修要(汁生)多D
因為變化大

不過真心一句：有一科専門點都好過
周身刀無張利
你想做男優定汁男

之前係利基做雜，一個月出2萬6
宜家做水喉學師750/日

執d爛銅爛鐵去賣

唔該晒咁多位，多口問句，「監工」大家又點睇？
因為身邊朋友去讀完Cic, 出到黎原來人工好低，約$11-12k； 我問過好多人都話監工唔好做，不如讀返樣專業技能仲好仲實際，大家點睇？
Thx

個課程讀幾耐先？如果兩三年果啲去讀安全狗好過啦

9個月，宜家佢都接住讀緊出面d 一年制夜校hd

有無巴打返緊迪士尼

梗出黎做師父博判野做好過喇
做監工搵得雞水甘多

而家27歲先入行會唔會太遲？
可以有咩門路入行？
本身瘦，力氣唔係特別大，其實岩唔岩做？

岩 呢個年代小左好多咖哩食
管工真係人工一般 起碼老總先見曙光
順手路過又係屌一屌安全
成班傻仔唔知係到做咩
前幾日有件笑料
有件安全傻仔影相
去屌水車調頭要交通督導去帶
我真係聽到嘔血
就算巴打都咁講 你地班安全十個九個廢
對成個地盤 安全 進度定係運作都無幫助
工程知識 無 一味叫人跟守
成日話辛苦 平時無事無幹就r袋 食煙
出左事有野做又話辛苦
屌你老母 我地工程師 管工唔撚辛苦？
平日就比人追進度 日日屌
出人命 你估得你班廢柴要咩飛？
我地都比人屌 又唔見我地呻？
出撚左事要改method statement
你地有無做啊 識唔撚識做啊
講起安全真係把鳩火
篤自己人，傳波就叻，都唔撚係搞掂件事一齊收工
D大地盤安全作風真係

大地盤都還好 人手多有得走盞
屌你老味大公司細地盤 嚴撚到閪咁 又朝見口晚見面
唔撚行安全都好似行安全咁捉到實一實
做條鳩毛咩 下下扮friend

本身做開sale 依家25歲
半年無做野之後想搵番門手藝長遠d
老豆本身自己接裝潢黎做 但退左休
佢叫我去建造業學做泥水
咁多位師兄可唔可以比小小意見

由做雜開始，練練下就好撚大隻

泥水佬要好捱得， 耐力，意志力。 立定決心一定要學成， 唔係就浪費自己青春。 泥水要學得好都係入建造業學左個底先再出黎做， 出黎做d 師傅唔會教你

咁我應該點開始好？係邊會搵到工？
報cic?

搵到咩做咩， 叫你搬咩就搬咩

做呢行最緊要識人
睇下有冇人帶入行 打雜都做下
對人好D 人地有野撈都記得你

有問題個個整係識射波
我係現場就話順手搞埋
個個射啲野嚟都做到仆街
小事化大博表現
名就叫管工
做就係雜工
仲要永遠最遲收
人工就雞碎咁多

多謝巴打 黎緊睇下幾時有去報先

做油漆

好複雜
人事關係

大判 安全留名
了解時下工友心態

油漆要包尾殺
咩都會學到D

講地盤俾人吊得最多人一定係墨斗佬

花生友出沒

係食死貓

睇少一陣都唔得。我做佐王真係好大壓力

civil jj 做緊二判科文當煙腸

輕鬆面對吧
Btw 做得靚 呀邊個同邊個手工幾好啵
做得衰。條墨邊9個彈嫁

做左扎鐵三個月

想入行做安全：環保撚

做冷氣無啦啦比人叫去拆風喉
做左2個月法國拆風喉正過冷氣好多

點轉行

讀完civil做科文？

我有同事想轉做環保
認真 環境應該好過安全

你係仆街果隻定好聲好氣果隻？

做學師/中工
冇可能比你包尾殺
做得細油包尾
一定要咁上下經驗
手工呢家野
真係一分經驗就差好遠
而且包尾好撚痛苦
科文話差d就要去執
最慘係有部分執極都差d
仲有
油漆做得幾好都好
總會有手尾
只有無限執手尾
不過油漆都有野好
易上手 舒服
不過就易學難精
出面請緊好多要快靚正
又平人工
老師傅又快極有譜
後生又熟手既又大把工返
唔會揀平人工
呢行老師傅同學師都多
但後生師傅真係買少見少
仲有如果想學
千祈唔好去做代工
一來學唔到幾多野
二來做懶人

入行前有咩要準備？綠卡？工人注冊證？
同埋如果做木得唔得？

好聲好氣2次後都唔聽就閒完你再叫埋你老細過黎俾我屌

你都on撚尻 blacklist我囉
最撚憎安全佬

你估我唔敢呀
一個人要俾人話咁多次都仲係安全佬問題 ？

就咁睇鬥木佬就絕種
利申 廿五歲 兩年鬥木佬

d安全指引出發點係好嘅
但根本冇可能跟得足

利申:唔做大地盤唔做有安全佬駐場嘅地盤

老實講 有冇可能睇你有冇心做嫁姐
好似前幾日仲有工友同我講唔明點解要戴帽 有心既 戴左喇 仲問

其實我都唔明點解咁多人比嘢掉死都係有人唔肯戴帽
但掛電線 安全帶呢d尻嘢不能接受

安全帶都不能接受就真係唔識講你了
咁多年黎跌死既仲多過俾野扑死
P.s 業界最高記錄 50cm跌死左個

你知道你在玩命嗎

19裝修助管，人工很低16K

隨便一提 前排有工友係張900kfp（功夫櫈）到跌死了

意識正確
開工唔洗搵命博
不需要死而後已

呢壇野黎LD開始重點玩KFP一定要有欄河

未 27鬥木佬

半米跌落黎？
撞到咩野？

做過一年學師仔
之後去左讀master

樓上安全佬係咪協興？

我哋做釘板經常要喺外皮行來行去
唔通行一步又解咗條安全帶又扣喺另一度
試過唔記得解條安全帶chok咗下心都離撚埋
自此冇戴過安全帶 一d事都冇 仲安全過戴咗

真心個句以家鬥木真係唔知點講
又小現場開料
已經可以話無入笙個D野學
真係有料又後生都好小見
自己識10個師傅有8個都4x以上
1個3X 1個學師2到尾
青黃不接

申利 21 一年鬥木走左去做維修

小現場開料係真既
入笙被好多其他方法取代左
基本上消失左9成
但其實最主要唔係純手工
你識管尺寸就唔係淨係做隻牛係咁做架喇
最主要預位收口
成日見啲師父係做得好快呀
到碰埋牆先出事
改一改又用多一兩工
仲要係判黎做既
咁你話死唔死？

行行都有學問
並唔係而家睇落咁簡單既
而且無論如何都一定要有鬥木佬
做收口執下啲手尾咁
最緊要係你對呢行有冇興趣
投入到既話你會發現另一個境界

我覺得鬥木好正wor, 全世界都係問你， 你開埋墨佢地做。 成個場自己控制。

入榫唔合潮流， 工時工序多， 人工咁貴， 除非個客d 錢大撚把任你開。 香港70年代已經唔用入榫啦， 所以唔洗學。 真係要做第時有機械， 都一定做得返

後腦落地

圈子太細
表示不回應

意外呀朋友 你呢番說話年中聽唔少 跌親開唔到工既更多 麻煩 都要做嫁 命仔緊急

水喉仔留明

很想做安全佬屌柒人

我淨係屌鳩渣流灘既安全仔
同步屌鳩d過份既師父

大佬呀，你知唔知你一個人受傷返唔到工
你老味後面d人做幾撚多野
勞工處落黎抄牌你無咩，抄個大判牌咋
比人停工你就一個人累陷家

另多好多搵食既人渣走黎開兩日工就工傷
安全仔就係黎防止依樣野發生

唔好

返一日抖一年都見過

今日一日搵左3工

想問下建造業讀泥水係咪一定要一年同埋九月先有班？

做 grad e 慘過食屎

行行都有佢用途..師父又唔洗甘嘈嘅
管工咖喱睇你乜地盤姐 細地盤睇地下就fat fat

我無話安全完全無用
至少依家d師傅比人煩得多
有d基本野自己醒水
成為左習慣 好似吊雞開腳
我只係屌緊有班安全唔知做緊咩
好似上面講水車調頭要人帶
有時吊雞開腳拆水馬咁就難免
屌鳩人做咩拆撚左條路
又或者屌剷車無裝後cctv
跟住又開個whatsapp group send撚埋曬d戇鳩野
根本呢班人呃飯食 你問鳩佢呢倉叫咩佢都唔知
老實講安全得把口係無問題 地盤做管理既都係得把口。
但講出口既野要合理先得架 有時真係令人唔知佢地識咩做咩
最撚燥係d撚樣話辛苦 一係就講到自己如何為工程 但無實權
辛苦？比老總屌趕進度冼唔冼叫埋你地出黎學下野
收貨點比d阿sir 了 行行都辛苦係唔知點解安全最鍾意講到自己好偉大
咁撚大怨氣唔係因為佢地搞鳩我 而係見到呢班人會係心入面覺得廢物

安全最大存在用途係應付政府/勞記
衰d講句 唔係安全佬逗住班勞記 靠老總果d逗 勞記過黎停你一個月同你慢慢都得
再講 工友唔睇實d 一日幾單工傷 個個要養佢幾個月/更長 呢條數都唔細

有咩慘得過油漆行先
鬥木之後
然後佢釘腳線整爛哂乳膠
老細屌鳩我地油漆做得唔好
又硬食

屌返老闆 鬥木佬整爛

屌完佢
佢都只係話咁做好d
但下下都係咁

其實我地做法都係油漆佬油完牆，到尾先釘腳線，因為點都要汁架啦 睇你汁多定汁小姐，你都要打膠修口架啦

打膠係好正常
但條隙擺得落一隻筷子咁闊
你點打？
最後叫我地執灰修腳線
點個d灰熱脹冷縮
幾日就裂開
然後又屌鳩我地

通常釘腳線佢應該個副牆係新間木板底..如果唔係多數我都係用膠痴腳線..如果個條隙筷子咁闊..你咪用漆鏟整d填隙膠落去.

垃圾鬥木佬

甘有時玩手段都要靠班安全佬嘅
你拆水馬開腳伸左出個陣？圍返雪糕筒得唔得阿

真心問，如果個牆中間凹左落去，如果你地要釘木腳線，你地會跟邊一範做？
1.）兩點位拉直做但中間有條大隙..
2.) 照釘唔理跟牆身走..就算好覺眼都由鳩佢..

有冇相睇， 唔係幾明

凹既話搵野攝平佢， 凸就鑿平先釘。
木有彈性， 用腳踩住頂平佢咁釘， 通常d 垃圾師傅就求撚奇，隙好大條果d 就係垃圾師傅。

鑿會唔會好晒時間，留隙再用釘膠封口留小小位再打膠會唔會仲快..

d 野唔靚先要打膠。 鑿批執一執先釘好快

你意思係咪幅牆凹左入去， 中間有隙？
我會盡跟牆身走，因為牆唔平唔係木工責任。
但係如果隻櫃就唔可以跟牆身走， 櫃果d 就要行平水行企水， 有隙就用木去補。

各路三行英雄 請問考左水喉大工 水喉匠 之後 錢途好唔好 想有門手藝 入行水喉

手工得都要埋堆架 , 聽講都幾缺人。

有邊檔唔缺？

各位有冇進修？

學其他語言算唔算？

有學下設計， 同睇裝修書

讀highdip中

地盤做煤氣 前途好唔好

想問下批完英泥盪光面可唔可以直接上油
我見我單Project 係做完internal plaster 就做painting 不過唔肯定有冇prime

我聽人講好似大多數都會批灰 但有D 機房後勤房又好似冇

仲有就係批纖維灰可唔可以代替批灰(光油石膏灰菜膠果種

利申 新入行Pm consultant 做assistant 唔熟fitout

想轉做管工？

唔批就油多數d 位唔洗點見人， 同埋可能油磁漆。
批灰係會平滑，油出來好睇。
手掃漆，乳膠漆好多時都批左先油。

利申：油漆半桶水

未諗到呢點
讀左再算

我都半桶水

有咩裝修書介紹 我學英文果 D 唔係好對得番中文terms

虛心請教，想入行，升降機維修/水喉技工，大家會揀邊樣？ 因為殺到埋身，要二揀一
有冇師兄屬行情？ 感激不盡！

低下層萬歲

補充：
升降機- 大公司長工，學徒計劃4年制，免費4年半工讀，入行人工 萬一左右

水喉- 準備讀cic 課程，聽巴打講入行日薪700左右

有冇巴打覺得
做呢行愈來愈悶
但轉行又冇咁高人工
而家小弟就有呢個煩惱

係咪你未有得搏殺？ 判下野做， 就會上心好多。

水喉啦， 整升降機一世打工。 水喉有機會判下野做。人工仲一定高過升降機

地盤執色噴油 ，做咗1年多啲，呢行真係好hea

升降機係咪o字頭？
巴打幾歲？係send e-mail定點？
我27 send左一星期冇回音
cic我apply過木工，又係冇回音，係咪我太老

上星期九龍灣有個招聘會，可以直接見
巴打可以再留意下cic 網頁，黎緊好似仲有
報course佢要等齊人先開班，應該遲下會通知你

不過想做緊升降機既巴打入黎分享下

你幾歲先？升降機果邊請左你？

仲大你少少
未請

我做開文職搵萬零蚊，轉行唔知會唔會好冒險
好迷茫下

睇你有幾勤力 返足一定過你而家個數

有冇巴打有野做介紹吓
做左一年多d裝修
但個濕勁老細冇次出糧準時 成日拖糧
但年尾又好小請人

有冇巴打做電請半張白紙

我白紙入行做水喉，750/工
升降機就算撚數啦

做電但簽唔到cup牌信俾你都冇用
要攞牌就局食五年屎，忍到間公司肯簽為止

有無墨斗佬巴打

小弟做左年半
而家只想揾快錢
儲夠錢就去working holiday

大判垃圾留名同咁多個師父學野

測量蛇仔

做緊裝修學師 得500一工
但師傅肯學都抵返

教

地盤lift姐都500，有時真係羨慕佢地，簡簡單單睇下劇就一日

話比你知， 我平均搵緊2500一日， 一年前我仲係條廢柴。 唔好羨慕d 呀姐， 佢地冇機會升。

而家成個盤d 4-50歲師傅見到我都話我有料， 睇我外表唔似

呢行真係公平， 你付出過努力去操， 去學堅料， 一有機會就上位， 大工日薪好普通架ja

巴打係做咩位

仲要唔要人？巴打做邊範？

求救呀有無水喉ching
洗手盆冷熱水調轉左裝
有咩方法唔既解決方法？

不如整張相俾大家過目下

走左
係起哂貨先發現水龍頭向左撥係凍水向右係熱水
個客要調反轉有無得搞

宜家左冷右熱想變反左熱右冷

可唔可買條長膠喉交叉對調

做邊科？我地水喉做到師傅都係1450/日

判野做， 自己勁就做一工=人地做兩工
我係木佬

之前跟老豆做天花

ugard做地盤有冇著數？

油漆價勁低
就算灰王
判批灰
同做日工冇分別
壓到勁低

油漆佬係睇人d 野黎做， 所以太易食 外行人都識睇或者叫佢點做， 所以真係冇咩叫價力

我日日比人話廢柴， 日日帶老母返工 , 比人侮辱， 我就話比自己聽一定要超越呢班人

其實我仲好多野未識， 不過真係付出過好多努力。
天花、泥水、石膏板、木工、油漆批灰全部都略懂， 真係跟住師傅由0做到起貨。

鬥木做岩就收錢， 做錯不斷翻手又拆又裝，可以做一日就係冇人工，咁就搵唔到食。
一次做岩晒， 仲可以大量做， 咁就搵到錢。

打工果d 大把一日做唔到咩野， 識佢係識，不過會做錯或者見唔到佢做到野。 所以做到野既木工師傅， 每日出2000蚊都值。

紮鐵留名

不過我都係新入行 3個月
無咩可以分享

最近網上報左cic木工，之後寄左封信黎叫我去面試，乜咁嚴格？

有冇巴打青出於藍？
學師做嘢好過其他師傅？

識親d騙頭個個月入5皮以上(個人估計，事實唔會差太遠）

不過做騙頭
要識做，識人，有人幫你做
有時叫人做，有時自己做埋

一d都唔易

咩叫青出於藍

你估踼波鬥入波多咩

個個都係跟圖做，只係價錢，時間和手工既分別

我識得個判頭好仆街
長期唔係地盤, 將D野交比師傅做
即係唔洗付出, 又收錢

好多野, 例如 夾位,改位, D野點做之類, 都需要判頭親自來講解

但個判頭就唔來地盤, 搞到D師傅 乜都要自己做, 做餐死

好奇一問 各位巴打幾多歲

Site engine

我都修緊全科 努力付出幾年
到你乜都識做d 可以自己批返黎做

24

有冇巴打都報左cic?

27，想入行

上星期一網上報左泥水 依家都未覆

想入行

D伙記同個騙頭熟，肯先得
唔容易

cic面試係睇下你係未流口水 一定收 除非無位

做騙頭好好搵

但有人幫你先得
你冇料，冇人脈，唔識做邊個肯幫你

聽講要做身體檢查，真唔真？

我之前報電就未試過身體檢查

要有料食得住d 師傅， 一黎要自己有班底， 人緣好。 d 師傅hea 做呃人工又要知，加上自己門手藝得， 一條友=2個日工師傅既生產力。

有d 撚樣你要起貨趕工就唔返， 有咩事佢唔出現自己上都得。 咁就叫判頭啦。

1個盤3萬幾~4萬幾，幾個盤都收十幾粒
問題係呢個世界無免費午餐
當每個盤有十幾人跟你開工，你走3個盤。

問題來了
1。O靚仔人工低但唔識做，或者做錯就大撚獲，點保證無事?
2。D師博識做，但人工高，比佢地做，隨時打和。
3。d人點解跟你?
4。單job夠大，但唔夠人做單野，你邊度搵人?
5。點埋老細堆比job你做?

如果裝修盤5唔係難
1、2好正常
靚仔一定要有師傅帶
3、4都係人面問題（其實唔難）

1. 我地唔請0靚仔
2. 請佢賺唔到錢既下次唔用/少用， 返黎r 春袋扮做野既就中午即炒。
3. 你有錢出糧就跟你
4. 自己衡量自己食唔食得起， 做唔起唔好接
5. 有人欣賞你門手藝， 覺得你信得過就自然有job 做。

裝修想做判頭其實都係得一個方法， 就係手野見得下人。 假設你而家幫緊你老闆打工， 你係堅料， 你老闆個老闆見到就會識貨， 佢問你拎電話就有前途啦

如果係太子級既巴打就另計

父幹真係好撚重要

三行新仔留名

打政府做機械佬算唔算

23歲 齊三寶 白紙 可以點入行
利申 認真想學嘢 係某公司學左三年師 咩都無學過咁

想問下油漆，鬥木，泥水
3樣邊樣前景最好？

利申：自己想做木，但怕入錯行，最後搵唔到食

失學加失業，有無釘版嘅巴打請學師仔？
Telegram:

泥水應該最好景
但辛苦又唔穩定
鬥木就唔清楚
但應該冇咁缺人
油漆好撚缺
但人工唔高
算穩定

鬥木要有高人教你 好多技術野， 或者你識到個大師又同佢夾到人緣， 佢會教d 祕訣你。 鬥木好多現場自己諗方法做， 叻師傅講一句說話就值10萬蚊
冇既師傅帶住你做，你做10年都係on 77

泥水啦， 唔怕辛苦就去做， 手野得就最易做老闆。

油漆如果你覺得打份工， 唔洗做得好辛苦， 搵3皮都夠洗就做油漆啦， 快上手， 要精就浸多2-3年， 咩都夠晒。

順便問埋，工人注冊證係咪去九龍灣/南昌站搞？平安卡我就知係佐敦，咁搞工人注冊證前洗唔洗整左平安卡先？
如果木工遇唔到好師傅咁係咪=冇前景？
泥水最辛苦係咪傷膝？
油漆要幾多年經驗先搵到3皮？

木一定要人帶， 因為老闆唔會請白紙， 做錯就堆田區見。
泥水全身都要用力， 我做過一期， 果期操得好fit, 不過周身攰到仆街。
油漆睇你一日做到幾多野既姐， 做到野老闆咪比大工錢你囉， 好難講要幾耐時間。 上手就大約2-3個月叫識晒， 熟唔熟手就你自己問題。

我師傅果d 叫天才， 冇拜過師， 練無字天書。佢同我講佢細個係街望完人做， 就返屋企自己做， 16歲就鬥到8張入榫椅， 18歲就夠晒功力。

當然而家個年代唔同， 冇土地， 冇機會比你睇人做，自己屋企練習。 加上唔係個個咁好天才， 所以要成師，你真係要睇下識唔識到個叻師傅教你。

21歲想入行 想試下水喉

去新盤
見到好多後生仔
但差唔多全部都做電燈

Here

joiner 通常裝修才有發圍
做維修要水電

做搭棚 好少後生入行真係

今日上棚做
仆街好撚唔穩陣
個棚係咁搖

其實好多棚佬都搭得好求其 個底係咁姨鋪幾條就算

4條
淆撚到我

我諗唔鋪板既話 隻腳差唔多可以穿過啲竹咁濟

想知點進修

T1牌又話要5年地盤經驗

係
我油漆佬兩隻手都有嘢拎住
想捉都捉唔實
見到師傅好夠膽用兩隻腳就咁企
仲同我講當平地得啦
我拎油桶隻手臂
鉗撚住個棚

仆你個街仲要用爛竹
差啲跌撚死

搭棚佬搭棚唔用安全帶，其實驚唔撚驚嫁？

好少聽棚佬出事

企要企兩支竹既雙交點， 包唔會斷竹， 滅仔好堅韌。 再怕就用橋板， 放有3點做支撐。

木工

巴打做左幾耐，覺得前景如何？

做左年幾，好少後生入行
就過年而家要趕工

地盤入面同一個位仆兩次街都唔死
我都幾奇蹟
不過好撚痛

師兄,想做有咩資格?
如果得機械大工牌,得唔得?
人工如何?

想入行
求爸打接收

26歲 有平安卡 襟屌會走位

地盤鬥木o靚仔
實際雜工黎 而家抺緊腳線

好唔撚想做地盤佬
但高人工同可以射波

我呢邊油漆師傅千幾蚊工走去抹腳線

射波真係冇得頂
除非趕起貨
唔係嘅話隨時射都得

咁抺腳線補釘洞算係細油漆嘛
佢地收少幾舊都高人工過我

最慘係包清潔
仲要係叫大油佬做細油漆

做緊三跑lm

Cic以家D基本工藝課程9月先開班,請問咁多位大佬想入行應該報住咩好

聽聞泥水/水喉
利申：細木短期課程

唔該師兄,岩岩網上報左了

做緊電訊
有冇電燈請人

讀完cic泥水，人又識唔到，跟住班尼泊爾師父，騎牛搵馬又無馬，個市又好似好淡

師弟 填我名推薦 有新人推薦金

細油真係好撚惡做 玩幾隻門框可以玩成日

老老豆豆， 你把口識聊下人講野， 打下招呼， 會識好多人。

最慘係好似冇做過嘢但又好累咁

cic 75日個樓廠細木課程同一年個細木工藝科有咩分別

想問下cic短課程係咪都要九月先有，之前報左叫我17號去青衣面試

exact7ly 做到無晒靈魂

我係做到冇晒鬥志， 所以請人做， 本身想自己殺埋佢

我每層樓每間房做腳線已經做左個幾月
明明我係跟鬥木

絲可唔可以做地盤 應該點入行

做3-4沙以為自己係2判😂

鬥木佬唔中意做。 我玩木我搵2-3千一日， 玩細油都唔知自己做左咩

裝修多數都2判， 地盤先有3-4沙。

女人最多做油漆， 其他都有危險性同傷身。

電燈都有女人做， 不過未見過女人可以打炮鑿坑。
所以又係請男多過女。

有女人做清拆/泥水 添， 不過成個大山婆咁， 我係男人就食唔落啦， 佢老公真係

我樓廠細木工，都係17號面試，九龍灣

想入細木巴打， 小心用風車鋸， 見過唔少師傅少隻手指

我係報九龍灣 但青衣面試

做大判勞資仔 好撚苦悶

有冇師兄比意見
新人想入行
做泥水好定扎鐵好

泥水撈埋裝修都得， 扎鐵一世做大地盤。
泥水好手工仲可以開唔停工， 相比其他工種最易做判頭。

即係泥水冇咁穩定但前途好啲
扎鐵就穩定但冇泥水好景個陣咁好穩？
扎鐵學2年有幾錢一工

唔該

泥水都好穩定， 扎鐵你係咖哩啡到冇咩野做又咪炒你先

師兄想問下係咪交完表會有人打比你，我仲未有通知

咁扎鐵係咪冇野好過泥水

釘板放入職幾錢日？ 係唔係識人先入到行？

冷氣電JJ

防水佬

跟本冇話邊行好， 係睇你做唔做得黎。 唔係人地話扎鐵好搵你就做， 頂唔頂到夏天烈日暴曬先？

網上報架 一星期後就寄信比我

應該得掛

除左操肌仲有冇野準備
念住入cic讀
但唔太知揀咩好

有無人話我知釘板新入行幾錢

Yes，網上報，有打過黎但我冇聽，之後寄信叫我面試

師兄唔該哂

有冇人有興趣share 磨機？ 一買要買3部

4月1日前冇大工/中工牌係咪唔比你地盤做？

要有人帶住

唔係話冇中工牌。做都冇做？

唔係話冇中工牌。做都唔比做

即去考囉， 中工做2-3月都考到啦， 好易考

排到期？

三行到底有無女仔做

利申 絲 老豆做鬥木 成屋櫥櫃天花位乜柒都包哂 點入行

女仔做鬥木
點抬起道大門？

岩岩睇左前面好似得返油漆option
我諗如果gym room操到好似大山婆咁應該抬到門

Anyway thanks bro

油漆佬
絲打

你老豆請唔請學徒同女婿

仲有上板， 鬥木包埋上板 真係未見過女人做鬥木

想問下噴油漆學徒同油漆學徒會唔會好大分別?
因為我聽日見份噴油漆學徒,但我又係建造業個網睇唔到有噴油漆中工考。。

有冇帥兄講下你地點入行
砌磚批盪班即係泥水
我見cic個網有個砌磚課程就係9月開始
要讀一年
但有個強化建造業計劃個砌磚班就話94天上完
兩個有咩分別
入行可以點做
唔該

屌，砌磚我冇學過， 睇完人就識 洗鬼學咁多日 拉條線拉直佢砌到咁上下曬乾粉， 一路砌一路用平水尺check 住冇走位就得。

學就學鋪瓦、批蕩。

新玩具， 好好j

新手學鋪瓦定批蕩先好？

磚起得好， 批蕩就薄， 批蕩平， d 瓦就起得平

其實我唔係同老豆坐（兩老離左婚好耐 只係有聯絡
聽佢講佢接job好似只會簡成個單位（既所有野）黎做 應該唔請學徒？

有無收女仔既師傅

我公司真係有女仔學徒
不過個樣似tb黎 同埋都幾瘦
btw想講前面個巴打開個telegram谷開錯左
淨係有得宣布無得討論

油漆

借問聲呢度有無巴打ugrad 但做地盤
近排同個fd傾開呢個話題 佢話佢都想試下 巴打們點睇

我正常毒絲樣 算瘦 不過平時有做下gym

咪試下囉

邊間公司

我唔識開， 你地開過一個啦

如果冇心做落去真係唔好入行
因為師傅唔會一開始就教你嘢
通常頭半年都係執頭執尾
推下架生咁

你做到野請你冇所謂， 今年就收爐，下年睇下點先講

做唔到嘢咪請返來扑

試下

已join

我有未婚妻架啦

我都係講下
我都驚我條女

見過女tb做油漆

我依家個地盤見過女做彈墨

btw 係咪得我一個搭棚仔

仆街
整撚親條腰

工傷工傷
我仆街都工傷

Hi佢....我12月頭我上網報左cic個鋼筋屈紮班...但到而家仲未打電話叫我面試

過年前其實係咪會少d工搵人？

我依個月跟個個細油師父係女人

油漆廠

外資

11月打後都已經

唔係奇視。係老實話。個死化學厠，仲dirty過我屋企隻狗既厠所。但係大判啲人，啲inspector 就有轉用厠。做地盤工人比狗更賤？

我個盤有個防水姐姐

女人做防水？ 要打炮架wor

岩岩ugrad，入行做左地盤一個月
你要預左同d fd傾計時俾人問到口啞啞，同人地d眼光

依家太多人報啦，不過我之前夏天報有得插班
報完名 2-3日就有得上堂

唔知聽日面試完幾時先開始

今日去完cic面試，有排先有得上堂...

想考個ss 牌旁身 有冇用
人力二千蚊 好多牌果個

半年電燈仔

control仔留名學野

On9
你話中5畢業，所以無得揀，要努力做學徒就得啦

無

阿嬸當姐姐

dse完咗跟老豆做咗幾個月木工，初頭都係行行企企搬吓嘢幫啲師父拎架生
讀hd都keep住有day off就返
做做吓就兩年了

無，不過我公司有SS牌每個月多500

我公司請緊人 係做大型屋宇維修
返9放6
學師 $550 一日
如果本身係技工 $900 一日
有興趣可以留低tg
有勞各位巴絲 唔該哂

想問做釘板定紮鐵好

有興趣做學師

Thx

有冇巴打有裝修書（細木工）推介？想知下啲工序流程、術語

廢材打理淨係得把口唔識做，技藝知識極低，成日向師傅取經都問好多低B問題

下下goggle都唔係辦法喇

睇見個中同做到成差唔多30歲做starbuck, 今日先講話想轉工， 因為冇前途
我幾年前已經叫佢做三行， 又話怕辛苦又盛， 而家我真係遮住半邊嘴笑。
次次問佢， 佢都話有興趣做， 跟住過幾日又話唔做， 佢而家求我帶佢入行我都唔會

冷氣科文

又可以出現金

試過用果d廁所 成隻老鼠跳出黎
好彩唔係開大

好大塵
尤其地牢位置，好似強國毒霧

周街又污糟，度度都一陣尿味
想去廁所，果d廁所十級污糟

天氣熱時又焗又熱又大塵

你估真係咁爽咩

幾錢一個月先？如果得萬令蚊就算數啦，理鳩佢咁多

牆身天花做晒finishing?

T&C 試箱個陣仔細d應該會發覺到

Thx 巴打
近排諗住買d新架餐，煩緊買乜好

屋宇維修
係唔係好hea

鑽既話用過大友真係返唔到轉頭 又輕又好力
唔係跟而家呢個老闆都唔知有把咁好用既野
用過呢把就真係覺得Hilti係垃圾

維修科文 未做夠一年
想問依家泥水普遍幾$工

D人話要人介紹先入到行，好傳統

其實我覺得迫得己

你地未見過工傷黨咋，番左半日就話扭親條腰，睇足2年
每個月人工x 4/5，報保險
一係就比筆錢私了，50萬，80萬，100萬等

唔係講笑，都幾多工傷黨

做電燈 兩年 唔想再做大學既場

好撚高啊個天花 屌你老母 日日返工都好似同死神博命咁

安全帶扣啦

係我本身好畏高

失業釘板仔

射左波

同行？

市道仲幾旺喎

日工

室內設計可加入吹水？

新年前個個都話唔要人

有冇位比小弟入去

下星期中都收爐啦
仲得閒理你咩

係呀，所以咩都係過年後先知。巴打做邊行？

打你

Sup仔sale屎
由sale到安裝到交收一腳踢

題外話 都講左我放假 啲interior design仲日日夜夜whatsapp我打比我
屌佢老母 果十萬八萬野 都問咁多野 真係好撚煩

今日收

求問，做咗電燈三個月到 ，應該係咩價位
驚乜都唔識比人老點
同埋做幾耐先會加人工
前景如何？

打唔打人工係睇你工作效率同質素
你中意可以做十年學師都得架

咪撚幫一年課程 報成人短期
想知多d既搵我開既post

大判pc
人工好撚un

我做個到細工600～650 中工800～950 師傅1150～1250 大約係咁

【東方日報專訊】劏房悲歌！一個三代六口蝸居兩百呎劏房的家庭，疑九十後父母因居住環境狹小，與十個月大兒子同睡一床，昨晨父親起床時，赫見愛兒面色發紫陷入昏迷，來不及等候救護車，自行乘的士送兒子到醫院急症室求救，可惜終告不治，父母悲痛不已，警方將會剖屍確定死因，不排除男嬰在睡夢中遭壓着窒息。

猝死男嬰的父親姓黃（廿二歲），母親姓張（廿一歲），有一名兩歲兄長，與祖父母同租住菩提街一號一個劏房，同樓另有四個大小不一劏房，住客共用客廳及廚廁，雜物及日用品堆積亂放，環境惡劣。據悉，男嬰一家的劏房面積僅約兩百平方呎，他們一家六口三代共用一張碌架床，異常擠迫。鄰居表示，該劏房是由祖父於多年前租住，目前租金一千多元，祖父與父親同是裝修三行工人，祖母在茶餐廳做侍應，母親是家庭主婦，留在家照顧兩名兒子。

抱子乘的士往急症室
昨晨六時許，父親睡醒時，赫然發現睡在身邊的幼子俯伏在床上，陷入昏迷，面色發紫，大驚叫醒妻子及致電報警，期間因心急如焚，未及等候救護車到達，兩人分別抱着昏迷的幼子，拖着長子飛奔落樓，截乘的士往廣華醫院急症室求救，但經搶救後，男嬰證實不治，兩人傷心不已，及後親友趕至協助照顧長子，讓他們見愛兒最後一面。
探員到死者住所調查後，相信事件無可疑，暫列「有人暈倒送院後死亡」處理，將由法醫剖驗確定死因。鄰居對事件均感惋惜，其中陳婆婆表示：「陰功囉！（男嬰）咁細個就無咗，好慘！」她指男嬰肥肥白白，很可愛，其家人一向相處融洽，很少嘈交。

應用嬰兒籃 免被壓着
兒科醫生指出，十個月大嬰兒已懂得轉身和自己找位置「抖氣」，嬰兒如被父母壓着，應會掙扎及哭喊，父母理應會驚醒救回嬰兒。部分家庭居住空間狹小，若父母要與嬰兒同床，可使用嬰兒籃令嬰兒有一個受保護的區域，即使父母不慎壓着，至少可以「頂一頂」。另外，父母如擔心嬰兒受冷，可以穿厚衣代替棉被，減少嬰兒被壓至窒息的機會。

兩個做3行, 每人1日$800
都賺$1600
返25日都$40000
加埋茶餐廳做侍應都有$9000-10000/month

住租金一千多元劏房 --> 咩玩法

我比較想知一家六口點計出黎，同埋點共用一張碌架床...

Btw R.I.P. 只能講個bb投錯胎啦...唉

一家六口 = grandpa+grandma+father+mother+2 sons
碌架床 = 上下格 (3 sleeping on upper side + 3 sleeping on lower side?...i duno...)

呢到有ching 2.5k 1工

兩個做3行 好難搵唔到$

3行 好多人都係做屍骸， 得top 20%既人係搵到錢

有冇a &a works 既pc/科文係度
你地大幾幾錢人工

想問下依家裝修同維修學徒同技工分別有幾錢

我27-8仲老過你，岩岩報左cic短期課程

我見啲同事用緊，買左套鋒鋼。𠵱個牌子好吾好用？

睇facebook d 人話代理好hea, 易壞，而且壞左修得好耐。

你諗住報乜？

萬令蚊
我自己想學下野啫，得把口咩都唔識會成日俾人笑

Same
I know that feel

基礎唔係7x日咩？我報左細木等開學中

2千幾蚊一日仲想點

想進修，可以讀d乜

已經無人理呢個post

Lm

有冇2月份葵涌cic開學既巴打？交個朋友有個照應，唔同層面都得，成日都話呢行識人好緊要
利申：細木工

我

記住話自己中5畢業
唔係班阿叔開口埋口，呢個大學生

初做安全仔一名

甚實地盤裝修係咪好易變傷殘?
同埋有經驗既師傅可以有幾高人工??

我想了解下呢行。。大家都個點解一個人突然想問其他行業架喇

其實唔易變傷殘
正常你都會小心危險位
呢行只係相對危險
但你做足安全
就唔會危險
如果講勞損
其實行行都會
正如你坐office都有機會生骨刺
至於人工
唔同工種唔同人工
日工計
千二至三千都有
視乎工種
判數計就更低/高
視乎你做到幾多嘢

幾錢人工

唔好話比人知，會笑9你嫁

墨斗仔一名

幫2判打工

新x 界地盤副總管

其實唔係我講自己係大學生，係個判頭幫我爆響口

2.5k 1工
日日尻 fing fing

利申:釘板仔學徒

迷途中的小QS

做大判定二三沙?

學徒有2.5
個炒家咁好人？

釘板仔𡃁仔唔係1k 咩

利伸：水電佬（學徒）

白紙一張想入行應該點做？
一定張識人先得？
新仔要求550-600一日算唔算高

你地過到夏天先講啦

一係識人介紹
一係cic讀完介紹俾你
一係自己上網搵，fb search裝修/地盤
550-600學徒好普通，睇你做邊樣

我自己就報左cic

我都驚地盤夏天會中暑，所以裝修算

巴打仲要唔要個伴

泥水學師

老總 請唔請人阿
今年你地花紅fat fat

依家係cic讀緊墨斗測量

有無巴打會請人入左行三年，做雲石泥水，師傅教左我好多野
不過始終無機會落手做，因為佢接親野做都好趕起貨，無咩機會到我落手做，所以一直都無咩信心可以獨立工作
雖然人工已經加到同師傅價差唔多，但係中途去過做打拆，出棚打士波令

如果想試下入行
可以讀cic讀3個月既短期班就好
唔好讀1年 哂時間

讀完3個月 佢會有工介紹比你
做一排睇下岩唔岩自己先

天花學徒

裝修𠝹坑打炮最辛苦
又俾人𨳒

而家報左安全佬班讀半個月
想問下 安全佬係唔係三殺位？
仲想知安全佬其實有咩做架？
新手入行好似好徬徨

安全督導員定安全主任呀？

前者預左俾人𨳒
後者要讀九個月架喎

師兄邊個盤

學師2.5k 你信？ 有都係老豆係老闆，比佢氹佢做姐， 都唔知為佢好定害左佢

19泥水打理

前者 諗住邊做邊讀上去
現年廿八先轉行有d淆底

鳩up當真？用腦

你唔讀個pro diploma 都冇得做RS
不如讀九個月，再做兩年就可以簽做RS
人工20k起

唔好晒時間

瓦仔學徒 入行5個月 入行700 而加900

即係有得真接讀安全主任？
但我見好似要有經驗 咁我邊做邊讀會唔會好d?
因為都有負擔 要一直搵錢

你見工果時唔洗交resume架咩
交佐其實乜都知喇 唔係咩

唔駛架
垃圾sales經驗都收架
佢係pt咁讀，一星期兩晚

俾埋link你

有咩感想or心得？

第一次聽做三行再交resume

幾時開始？

就算讀完 你唔識人都好難入行

做緊見習管工想轉工人
女朋友吹草錢

做緊見習管工想轉工人
但係我岩岩搵到公司簽t1
巴打我應唔應該讀左t1先

唔好咁灰
上jobsdb 果啲都搵到

利伸：阿哥做rso

Thx 咁我要睇下先
想問多個問題
其實監工好做定安全仔好做 因為我點都要讀pt
所以想搵個前途好d ge黎讀

二判助理仔，想幫手睇安全係咪讀個cic十幾個鐘個d安全督導員就ok？有無話要幾年經驗，初入行

睇埋安全讀個CIC 建造業安全督導員 就ok

人力 果個有冇用
2000 拎好多個牌

想請教下公司簽你t1其實係點樣，係做幾耐先可以簽你

安全 建議你讀cic / 職安局
而家有d地盤行safety會叫你拎安全證書，再入紙做安全代表
cic就肯定認受

我唔係T1
但報T1都幾鬆，叫公司寫信就報得

速度是一切

想做裝修學徒，幾錢人工合理？
有冇巴打請人入行？
其實有冇得撈

想問問各位巴打,

消防工程學徒好唔好撈

26歲想搵份學徒,呢範好唔好撈

工人：一門手藝，點衰都唔會餓死
係外國係"專業"，可以專業/技術移民
不過就辛苦，起步要時間
但長遠可以自己接野做

安全佬：人工高，福利好（睇公司）
但預左俾工人玩，上司𨳒，做安全計劃
壓力大，有啲安全佬係做到冇頭髮架

利伸：28歲水電學徒

𡃁仔600-650一工
有，學到好多野

有興趣做其實幾好玩

有冇巴打請人？

因為我見報t1要五年經驗，我入行又好短時間

想問下各位大佬係點入行?

我見樓上有人話入呢行唔洗resume，咁入職第一步又係點做?

入職第一步即係你入左行？
如果唔係就
一係讀cic 75日，讀完有介紹
一係齊3寶上網搵學徒，fb search三行/地盤/裝修
一係勞工處
基本上小學程度都做得，冇乜人理你之前做過乜/學歷

當然係睇你想做d乜啦，以上講既係技工

Hd grad 搵ae 搵唔到
而家係間sub con 做緊d 打理助手
想讀上去又要好撚多錢 又唔知有冇用
好想入兩電一鐵呀...

我老細暫時唔請住
幫你唔到

咩hd grad？
有朋友做開ae，想跳槽都搵半年

個炒家係親戚

做水泥有幾辛苦，有冇巴打可以講下?

同埋呢行想跳糟，除佐識人，勞工處之外，仲有冇其他方法或者網站?

jobsdb好似同呢行冇咩關係咁，都係文職野居多。。

利申，行都未入但係好撚有興趣，想問多d

又遇到仆街老細

有無人有尖沙咀新世界地盤追糧既電話

岩岩入行地盤留名

有時要上料
青洲英泥，一包好似45kg
用手推車幾包都幾吃力
仲有沙呢

長時間接觸會對手皮膚唔好

Cic 有啲短期課程
讀完會有工介紹

多謝 高級會員 巴打
咁泥水咪比較易有皮膚敏感

想問下cic大約咩時候會開水泥/其他短期新手班?
我見cic個網d課程成撚日都唔更新。。

如果本身冇敏感都冇乜野嘅
有時間就洗一洗手，戴手套做野
不過有啲後生師傅收工會搽返啲hand cream

長期都有架喎，報左佢到時到候會通知你

Btw, 泥水我唔熟，我都係講我眼見，未必係全部。

咁我要留意多d
唔該巴打

巴打做咩位呀?都係三行既師父?

物管工程部

我唔係師傅
我只係水電𡃁仔

巴打做左水電幾耐？

Ee 冇雙糧花紅好想走 我等緊mtr body check 完
唔知請唔請

做大佬?

做左泥水半年鬆d 開始砌磚2個月
一日博命做都叫做到一井野 但仲未加人工 日薪850

有個係睇場既同鄉 同我差唔多時間入行
睇場同老細講即刻加到1000日

靚仔

半年多啲，果時cic讀水喉
出黎做裝修主力做電燈

泥水佬咁高薪
電燈佬真低賤

裝修點搵？上面巴打話學徒600-650，但上勞工署睇個啲學徒連500都冇 要識幾多野先算中工？

利申做緊工程野，水喉泥水木都識啲

你做開應該會有人帶，或者介紹。 裝修佬都係用人唯親既， 冇人介紹，賤過狗

巴打係咪好大隻既大隻仔
利申非基

新手想入行
有冇巴打請人

你個名
巴打打炮係咪有一手

多數人入行真係有介紹先會好價
入埋易入行

唔算大隻
泥水佬 扎鐵佬多數都係鋼條身形 食幾多都消耗晒

長遠做其實蝕 手指會勞損發炎 又傷腰 全日冇停手
電燈佬開頭雖然輸小小 但後尾會追返 同埋做既野又輕鬆d
除左第時炒單位高人工d 宜家我e邊打日工泥水師傅都係1200日 比上面食左好多

我同打炮冇關

打1200日工泥水佬一定無料到手工麻麻或者做得慢。

不過你講得岩， 電燈都好好搵，不過學師時間長d, 因為要簽個牌

水電一定好做過泥水

水電考牌成10年，泥水講技巧only
好似係

但係水電真係好多人爭喎

讀個水喉匠連經驗差唔多七年
電a牌就五年經驗加考試

發夢時我表哥叫我去三個月電a課程
之後話佢簽個牌俾我
表哥=老細+師傅

好似要公會註冊既公司先簽得

5年唔係去到b喇咩
利申google唔倒

btw其實三行仔係咪都好撚飲得酒
大陸d親戚話三行仔9成都係酒鬼，咁hk情況係點?

可以讀highdip叫公司寫B
btw已fail,打算quit

建築supplier算唔算

下?！fail?!
唔係都係儲經驗然後搵人簽名?!
定係我理解錯

係因為公司唔同你簽?

紮鐵留名
好攰呀岩岩訓完晏教起三

唔係會check MPF咩

係highdip成績fail

自己hd fail

酒係一定飲
煙唔係人人食
雞都唔係人人叫

我表哥話佢發夢時幫人簽過
收$5000一個

好多都會煙酒嫖
成日都話返大陸玩

利伸：唔煙酒嫖

新手無經驗 想做裝修佬點入行

睇下上面一兩頁啦...

想問下油漆嘅巴打們
總體嚟講工作環境難唔難頂？（包括氣味,漆油對身體影響等等

唔會
乳膠仲幾香下
係污漕

見啲師傅跣灰要茶天拿水，怕唔怕索得多？

巴打做邊範？

下？
點解要落天拿水？
節水我見得多
天拿水就未用過咁滯

節水索得多無問題咩
節水都好似好攻鼻

最常用嘅乳膠係溝水
節水唔算多用到

同我一樣
報左邊間cic?

因為我就係覺攻鼻
以為係天拿水
多謝油漆巴打指點

兩隻味都好大分別下
天拿水陣味聞落好辛苦
節水好少少
Btw有日個客拎成卡節水去驗甲醛
然後話超標
成卡節水梗係超啦
但我哋係溝少少啫
都戇鳩鳩

有時聽啲師傅講
化白水 定 發白水
又係咩黎？

今日葵興好似有班新水喉班，睇黎你趕唔切
另外，油漆班有女，得得地 一個係短期班上緊，另一個係代表香港唔知參加乜柒國際比賽

新入行合約水喉佬路過

其實一個月開幾多日工㗎

新上堂會參觀一次成棟野，咁岩見到

地台油囉

做緊水喉仔 比師傅話我唔太合適做水喉

做緊更花 比個科文話我唔太適合做更花

你幾時開學？
今日班水喉班都有行，年紀偏大

水喉係幾高技術

巴打係咪報三個月成人班？
果時我果班得一個細過我
好多都係卅幾

剷底用

咁我又係衰既 做左3個月仲成個on9仔咁
可能真係唔係咁適合我

合約水喉佬
都唔知學到d咩

22

俾心機啦
幾年後就係師傅
放心用紙筆寫低師傅同你講嘅竅門

裝修想入行
有咩方法

點解唔嘗試下爬文？
就前面少少已經有

做地盤屬雜工
不過跟安全經理個邊
叫安全部代工

魚唔過塘唔會肥

外牆去水未要出棚，小心啲囉

水喉

18歲做左年半泥水
650蚊包飯包車
唔知人工算唔算低
但我覺得可以落場做
學到野為大前提

啲棚都安全既，有拉爆又有帆布
我師傅一直都好少叫我出棚做野，佢都怕危險

包飯車算係咁啦
泥水𡃁仔好似700

維修仔留名

輕輕一推

而度有無人做緊港珠澳大橋個邊？

其次而家係咪好少地方請細木工？

師兄,整咩多?

大判助管仔

學師仔入行有冇700 有就有得諗

咁多飯你講緊邊飯

味水助手,做緊cut水底椿

小弟做緊19文員，前途/錢途兩樣都見唔到

打算去建造業議會報課程讀，自問扎鐡呢啲體力消耗大既工種做唔黎

想問下搭棚相對其他工種體力要求係咪無咁大？

新入行人工幾錢日？見報紙話有1800日，要幾耐先有呢個價？

會否開工不足？一個月有無廿日工開？

d報紙佬日日吹奏...又咁高人工..

其實做地盤開始飽和未?

大判科文

電燈仔，中工…
780一工

唔識人唔好學細木， 行內d 鬥木佬質素好參差， 跟到廢人學壞手門。仲有都幾黑暗， 唔係好撚醒都唔好做。 因為個個鬥木佬都覺得自己最撚醒， 見你柒唔會教精你， 仲會玩柒你， 串柒你

利申：做鬥木仔

裝修邊飯最掂 搵最多

樣樣都搵錢， 睇你幾勤力幾叻既姐

想問下有無telegram 群可以交流下？
最近比公司炒左，準備入地盤做
要養老婆同女女

天花學徒正常1日有幾錢？

17 fg 乞食科想入行， 大家有咩推介？

留tg

泥水

想識多D呢行既人

Thx bro

有無巴打講下一開始點入行 做邊科最好
想入行 有3寶 瘦底 會捱

老豆叫入行
冇話邊科好唔好
睇你點睇
舒服就低人工
辛苦就高人工
勸你要識埋堆（好重要）

我有想有老豆帶住
係咪要去CIC報野讀完出黎搵師傅

唔識人嘅話係
識人就直接入去做學師
其實cic好廢
入去主要係搵僱主

唔該巴打

真心想入行 21歲肯學肯涯

tg cy0451

有冇工介紹

有冇師傅教下路可以點拆出黎

成年無野做 想入地盆勞 有無人請白紙??

請白紙??

TG:CHIU1234
有無GRP加我入去

其實呢行白紙好難

水喉同油漆係咪都長係地盤做野，
咁如果普通裝修一個單位係需要咩工種既人？

鬥木泥水電燈水喉油漆

巴打入tg問你可以？

你讀cic?

未呀，1516緊讀咩
因為想更了解

樓主
求tg contact

用個腦分析
1800一日是咩價啦

唔識人嘅話做十年都上唔到

垃圾地盤狗